【惹眾怒】中朝/韓關係惡化 北韓禁用中國貨

【東網專訊】 北韓領袖金正恩早於去年7月，下令禁止進口所有外國商品，呼籲國民使用國貨。當地傳媒周一報道，平壤政府近日已下令全國人民禁止使用來自中國，或由中國製造的貨品。惟此禁惹來北韓人民的不忿，因為現時北韓市面絕大部分的貨物，均是中國製造。有分析認為，北韓日前聲稱成功進行氫爆，已令中朝關係惡化，今次平壤政府的禁令，明顯基於兩國關係惡化而決定。

據指，平壤政府將會派員全面監察市場上所有的商品，同時會在街頭打擊所有違法的商業活動，甚至拘捕違法的市民。報道又指，根據此禁令，若學校發現有學生穿上由中國製造的衣服或鞋子，校方可以要求學生回校更換衣服，才可以繼續上課。

不過，當地人民對此極度不滿，除了因市面上大部分的商品都是中國製造外，北韓製的商品數量不多，根本難以應付市場上大量的需求；而當地人民也團結一致，批評政府的做法。

不過，當地人民對此極度不滿，除了因市面上大部分的商品都是中國製造外，北韓製的商品數量不多，根本難以應付市場上大量的需求；而當地人民也團結一致，批評政府的做法。

北韓人竟然夠膽不滿, 全部捉去犬決